<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>állam on Nem tartozunk!</title>
    <link>//localhost:1313/tags/allam/</link>
    <description>Recent content in állam on Nem tartozunk!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2015 12:12:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//localhost:1313/tags/allam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IMF-EKB hitellel megmentették a devizahiteleseket? (Válasz &#34;BANKÁRNAK&#34;)
</title>
      <link>//localhost:1313/imf-ekb-hitellel-megmentettek-devizahiteleseket-valasz-bankarnak/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 12:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/imf-ekb-hitellel-megmentettek-devizahiteleseket-valasz-bankarnak/</guid>
      <description>2008 végén mindössze 16 milliárd euró volt a MNB devizatartaléka, az állam devizaadóssága ugyanakkor mintegy 40 milliárd euró. Ezért kellett felvenni a 25 milliárd eurót az IMF-től. &amp;ndash; BANKÁR
 Ezt az észrevételt kaptuk A HIBRID című könyvünkre. Nyilvánosan erről szóltak a híradások. De nézzünk mögé.
A „devizaalapú” Ft-hitelek szerves részét képező szintetikus deviza megújításának partnerbanki hiánya miatt fellépő bankcsődök lehetőségéről, és okairól nem lehetett beszélni nyilvánosan, az IMF- EKB-Valutaalap hitel kapcsán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A forintosítás a lepel alatt…</title>
      <link>//localhost:1313/a-forintositas-a-lepel-alatt/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 04:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/a-forintositas-a-lepel-alatt/</guid>
      <description>Ez az írás a devizaforrású Ft-hitelviszonytól a szintetikus devizahitel-viszony megkülönböztetéséhez szeretne információt adni az érdekelteknek.
A devizaforrású Ft-hitel jogviszony (szerződési kötelem) ismerete ma azért fontos, mert ezzé alakítják át a forintosítási törvények (a három devizamentő (bankmentő tv.) a deviza-nyilvántartású (befektetéssel vegyes, jelzáloggal biztosított Ft-hiteleket).
A mostani forintosítás nem más, mint deviza-nyilvántartású forinthitel (szintetikus devizával, vagyis szüntelen megújításra szoruló pénzpiaci befektetéssel, ellentételezett forint-hitel) törvényi átalakítása, egyszeri devizaforrású forinthitellé. Azzá, aminek az ilyen szerződések megkötésekor, a bank a pénzügyi termékét láttatni akarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Röpirat a deviza(követelés)-hatalomról</title>
      <link>//localhost:1313/ropirat-a-devizakoveteles-hatalomrol/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 12:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/ropirat-a-devizakoveteles-hatalomrol/</guid>
      <description>A deviza hiteleknek nevezett pénzügyi banki termékek szégyent, megalázottságot, és kifosztottságot hoztak a nőknek, férfiaknak, családoknak, közösségeknek. Mégsem találjuk őket az utcán tüntetni a nyilvánvaló helyzetük miatt. 6-7 millió érintett emberről beszélünk, akik megváltásra vártak, miután tőrbe csalták őket, megmentést ígértek nekik, és az új jogszabályok miatt a jogállami, törvényelőtti egyenlőségüktől is megfosztattak a banki önkénnyel szemben.
Ez a banki önkény ma már nem korlátozott a jogállami, törvény előtti egyenlőség garanciáival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deviza alapú állam</title>
      <link>//localhost:1313/deviza-alapu-allam/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/deviza-alapu-allam/</guid>
      <description>A hitelpénz (levegőpénz) a semmiből keletkezik eredetét nézve, ahogyan a templomosok óta minden hitel ilyen „feljegyzett” pénz, ami az adós munkájából származó reálpénz befizetésével (a hitel visszafizetésével, és kamattal) válik reálpénzzé: valóságos tőkévé, és haszonná. Így a virtuális kockázatú deviza-nyilvántartású hitel, az adósnál valóságos kockázatú fizetési kötelezettséggé válik. A banki műveletek így válik valóságos tőkévé, profittá, az a pénz, amit az adós TEREMT meg.
Évszázadok óta létezik a szabályozott virtuális banki műveletekből keletkező, és kamat útján növekvő valóságos pénz, tőke felhalmozása.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az államnak fellebbeznie kell, avagy</title>
      <link>//localhost:1313/az-allamnak-fellebbeznie-kell-avagy/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 06:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/az-allamnak-fellebbeznie-kell-avagy/</guid>
      <description>Az államnak fellebbeznie kell, avagy
a bíróság tökön rúgta a kormányt, a kormány tökön rúgta az adósokat, öngólt lőtt a törvényalkotó a szöveggel… Megint hülyére vettek minket. A perköltség az egyetlen nyereség.
A mai perben a takarékszövetkezet keresete az volt, hogy neki magának nincs is kereshetőségi joga ebben a perben, ugyanis a törvény hatálya nem terjed ki rá, mivel ők az ügyfelekkel egyedileg megtárgyalták ezeket az egyoldalú szerződésmódosító feltételeket, amelyek egyébként tisztességesek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az állam ügyvédjei</title>
      <link>//localhost:1313/allam-ugyvedjei/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 10:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/allam-ugyvedjei/</guid>
      <description>A bankoknak bíróságon kell megvédeniük az egyoldalú szerződésmódosítást. Öt iroda 150 ügyvédje képviseli az államot a perekben &amp;#8211; írja a HVG. A HVG úgy tudja, az ügyvédi irodákat a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium meghívásos pályázaton kérte fel, ők öten adtak érvényes ajánlatot, és mivel egyedül egyiknek sem volt meg a szükséges 150 ügyvédje, így összedolgoznak majd. A csapatot az osztrák hátterű CHSH Dezső és Társai Ügyvédi Iroda fogja össze. A többi iroda a Kovács, Barborják és Társai Rátky Miklós és Társai Réti, Antal és Társai SBGK Ügyvédi Iroda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>