<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>per on Nem tartozunk!</title>
    <link>//localhost:1313/tags/per/</link>
    <description>Recent content in per on Nem tartozunk!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2014 08:09:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//localhost:1313/tags/per/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deviza alapú állam</title>
      <link>//localhost:1313/deviza-alapu-allam/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/deviza-alapu-allam/</guid>
      <description>A hitelpénz (levegőpénz) a semmiből keletkezik eredetét nézve, ahogyan a templomosok óta minden hitel ilyen „feljegyzett” pénz, ami az adós munkájából származó reálpénz befizetésével (a hitel visszafizetésével, és kamattal) válik reálpénzzé: valóságos tőkévé, és haszonná. Így a virtuális kockázatú deviza-nyilvántartású hitel, az adósnál valóságos kockázatú fizetési kötelezettséggé válik. A banki műveletek így válik valóságos tőkévé, profittá, az a pénz, amit az adós TEREMT meg.
Évszázadok óta létezik a szabályozott virtuális banki műveletekből keletkező, és kamat útján növekvő valóságos pénz, tőke felhalmozása.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az államnak fellebbeznie kell, avagy</title>
      <link>//localhost:1313/az-allamnak-fellebbeznie-kell-avagy/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 06:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/az-allamnak-fellebbeznie-kell-avagy/</guid>
      <description>Az államnak fellebbeznie kell, avagy
a bíróság tökön rúgta a kormányt, a kormány tökön rúgta az adósokat, öngólt lőtt a törvényalkotó a szöveggel… Megint hülyére vettek minket. A perköltség az egyetlen nyereség.
A mai perben a takarékszövetkezet keresete az volt, hogy neki magának nincs is kereshetőségi joga ebben a perben, ugyanis a törvény hatálya nem terjed ki rá, mivel ők az ügyfelekkel egyedileg megtárgyalták ezeket az egyoldalú szerződésmódosító feltételeket, amelyek egyébként tisztességesek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az állam ügyvédjei</title>
      <link>//localhost:1313/allam-ugyvedjei/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 10:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/allam-ugyvedjei/</guid>
      <description>A bankoknak bíróságon kell megvédeniük az egyoldalú szerződésmódosítást. Öt iroda 150 ügyvédje képviseli az államot a perekben &amp;#8211; írja a HVG. A HVG úgy tudja, az ügyvédi irodákat a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium meghívásos pályázaton kérte fel, ők öten adtak érvényes ajánlatot, és mivel egyedül egyiknek sem volt meg a szükséges 150 ügyvédje, így összedolgoznak majd. A csapatot az osztrák hátterű CHSH Dezső és Társai Ügyvédi Iroda fogja össze. A többi iroda a Kovács, Barborják és Társai Rátky Miklós és Társai Réti, Antal és Társai SBGK Ügyvédi Iroda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A szintetikus tőke fogságában</title>
      <link>//localhost:1313/a-szintetikus-toke-fogsagaban/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 09:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/a-szintetikus-toke-fogsagaban/</guid>
      <description>A szerződés érvényesen nem jött létre, ami az írásbeli szerződés alapján létrejöhetett volna, az az írásbeli szerződés alapján teljesen, vagy részben semmis klauzulák alkalmazása miatt, részben, vagy egészben semmis. Álláspontunk szerint az aláírt hitel-szerződésből, nem vezethető le a felek között, a valóságban létrejött, és tartós jogviszonyként teljesülő kötelem. A hitelviszonyon túlmenően, olyan befektetési jogviszony is megvalósult, a bank virtuális devizakockázatát, és az adós valós kockázatát eredményező kötelem keretében, amely a szerződésen túlmutató, többlet tényállás vizsgálatát, a bíróság részéről megkerülhetetlenné teszi, mindez az &amp;#8211; elsődlegesen alkalmazandó &amp;#8211; EU-s joggal (93/13 EGK.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>