<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kúria on Nem tartozunk!</title>
    <link>//localhost:1313/tags/kuria/</link>
    <description>Recent content in kúria on Nem tartozunk!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2017 03:04:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//localhost:1313/tags/kuria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Előzetes döntéshozatali inditvány</title>
      <link>//localhost:1313/elozetes-donteshozatali-inditvany/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 03:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/elozetes-donteshozatali-inditvany/</guid>
      <description>Kérjük a Tisztelt Kúriát, mivel a folyamatban lévő ügyben a közösségi jog rendelkezéseinek értelmezése relevánsak, az EUMSZ 267. cikke alapján kezdeményezzen előzetes döntéshozatali eljárást. Az alperes a felperes keresetével szemben a pénztermékre és a pénzszolgáltatási szerződésre alternatív tényállást és bizonyítást nem terjesztett elő. Ezért a fogyasztóvédelem szabályai szerint a bíróságnak a pénzszolgáltató kötelező tényállítási terhét, bizonyítási kötelezettségét akként kell számon kérnie, hogy a szolgáltató nem vitatta a felperes tényállításait a felek jogviszonyára vonatkozóan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az alkotmányjogi panaszt nyilvántartásba vette az Alkotmánybíróság
</title>
      <link>//localhost:1313/az-alkotmanyjogi-panaszt-nyilvantartasba-vette-az-alkotmanybirosag/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 07:02:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/az-alkotmanyjogi-panaszt-nyilvantartasba-vette-az-alkotmanybirosag/</guid>
      <description>Korábban beszámoltunk arról, hogy egy devizahiteles alkotmányjogi panaszt nyújtott be többet között a Kúria 6/2013 PJE határozatával szemben, mivel az álláspontja szerint önállósult normatartalommal rendelkezik. A devizahiteles szerint a jogegységi határozat együttesen tartalmaz eljárásjogi és anyagi jogi alkotmánysértést is, – így az közvetlenül okoz alkotmányos sérelmet – mivel egy kereseti állítás vizsgálatát tiltja meg a bíróságoknak eljárásjogi alkotmánysérelmet okozva, ezzel akadályozva egy valós jogviszonytartalom feltárását egy bíróság előtt anyagi jogi értelemben is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az MNB &#34;szakvéleménye&#34; a devizahitelről félrevezető és hamis
</title>
      <link>//localhost:1313/az-mnb-szakvelemenye-a-devizahitelrol-felrevezeto-es-hamis/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 05:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/az-mnb-szakvelemenye-a-devizahitelrol-felrevezeto-es-hamis/</guid>
      <description>Az egyszeri devizadós levele a Kúriához:
Tisztelt Kúria!
 A Kúriának a 6/2013 PJE határozata kapcsán több sajtóinformáció köztük a Kúriának a megnyilvánulásai is utaltak arra, hogy az MNB szakértői véleményt nyújtott be a Kúriának, abban a kérdéskörben, hogy a deviza alapú hitelek rendelkeztek-e deviza forrásokkal.
Kérésem indokoltsága abban áll, mivel a Kúria a PJE határozatában megtiltotta a bíróságnak ezen kérdéskör vizsgálatát és erre vonatkozó bizonyítást, ezért a fegyverek egyenlősége szellemében indokolt lenne , hogy a jogkövető közönség ezen szakértői vélemény teljes tartalmát megismerhesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egy &#34;devizahiteles&#34; alkotmányjogi panasszal élt a Kúria 6/2013 PJE határozatával szemben
</title>
      <link>//localhost:1313/alkotmanyjogi-panasz/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 04:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/alkotmanyjogi-panasz/</guid>
      <description>Egy devizahiteles alkotmányjogi panaszt nyújtott be a Kúria 6&amp;frasl;2013 PJE határozatával szemben, és annak alaptörvény ellenessége miatt kérte a 6&amp;frasl;2013 PJE határozat megsemmisítését.
Álláspontja szerint a C-604&amp;frasl;11. sz. ügyben az Európai Bíróság által hozott ítélet megerősíti a 2004/39/EK irányelv 19. pontjában foglalt rendelkezésekre vonatkozó kötelezettséget a nyújtandó szolgáltatás alkalmasságának és megfelelőségének értékelése körében ha valamely pénzügyi termék (alaptermék), melynek szerves részeként (hibrid), az 2004/39/EK európai parlamenti és tanácsi irányelvben I. mellékletének „C” szakaszában meghatározott pénzügyi eszközökre vonatkozó, és a felsorolt eszközök bármelyikéhez kapcsolódó az irányelv I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Kúria akadályozza a közösségi jog érvényesülését</title>
      <link>//localhost:1313/a-kuria-akadalyozza-a-kozossegi-jog-ervenyesuleset/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/a-kuria-akadalyozza-a-kozossegi-jog-ervenyesuleset/</guid>
      <description>A Kúria jogegységi határozata felülírja (jogot alkot) a deviza nyilvántartású (hitel) jogviszony tartalmát azzal, hogy a többféle “devizahitelt” egy jogviszony alá rendeli. Holott azoknál a belső jogok-kötelezettségek, a következmények, a tényállások egészen mások.
A devizahitel esetén a bank valamely devizaforrása terhére devizát bocsát az adós rendelkezésére, aki azt devizában köteles megfizetni.
A deviza alapú hitel esetén a bank valamely devizaforrása terhére egyszeri devizaügyletből deviza átváltásból származó Ft-hitelt nyújt az adósnak. Ekkor az adós Ft-ban is, devizában is törleszthet, és a deviza-konverzió valóságos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hibrid szerződések határok nélkül</title>
      <link>//localhost:1313/hibrid-szerzodesek-hatarok-nelkul/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/hibrid-szerzodesek-hatarok-nelkul/</guid>
      <description>A Juzgado Mercantil de Barcelona (Spanyolország) által 2011. december 30-án benyújtott előzetes döntéshozatal iránti kérelmek (C-664/11. és C-665/11. sz. ügy)
Az eljárás nyelve: spanyol
Az előzetes döntéshozatalra elő terjesztett kérdések
 Befektetési tanácsadási szolgáltatásnak kell-e tekinteni a MiFID-irányelv 4. cikke (1) bekezdésének 4. pontjában foglalt meghatározás alapján, ha a hitelintézet ügyfelének kamatswap-ügyletet kínál fel korábbi pénzügyi ügyletek kamatváltozásaiból eredő kockázat fedezésére?
 Meg kell-e állapítani a befektető és a tanácsadó hitelintézet által megkötött kamatswap–ügylet semmisségét a hivatkozott irányelv 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Kúria és a városi legendák ...</title>
      <link>//localhost:1313/a-kuria-es-a-varosi-legendak/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 07:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/a-kuria-es-a-varosi-legendak/</guid>
      <description>Urban legend-nek bizonyult a Kúria jogegységi határozatában megfogalmazott azon állítása, hogy a hitelezők helyzetére az árfolyam változása nem hat ki. (6/2013 PJE)
 A kereskedési bevételek elsősorban az orosz és magyar leányoknál végzett, devizaalapú tranzakciók sikerességének köszönhetően ugrottak meg, mivel a devizaárfolyamok mozgása pozitív hatást gyakorolt a cég pénzügyi eszközeire.
 Forrás: http://www.investor.hu/news/20131127-kellemes-meglepetest-okozott-a-raiffeisen.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surányi György és Róna Péter: A devizahitelek, a Kúria döntése és a bankrendszer.</title>
      <link>//localhost:1313/suranyi-gyorgy-es-rona-peter/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 11:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/suranyi-gyorgy-es-rona-peter/</guid>
      <description>Az Ökopódium vendégei: RÓNA Péter, közgazdász, az Oxfordi Blackfriars Hall professzora SURÁNYI György, az MNB és a CIB Bank volt elnöke SCHMUCK Erzsébet, országgyűlési képviselő, az Ökopolisz Alapítvány társelnöke
Mi lesz a deviza-hitelekkel a Kúria jogegységi határozata után? Mi lesz a hitelfelvevőkkel és mi lesz a bankrendszerrel?
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>