<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>valóság on Nem tartozunk!</title>
    <link>//localhost:1313/tags/valosag/</link>
    <description>Recent content in valóság on Nem tartozunk!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2015 03:10:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//localhost:1313/tags/valosag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A nagy MNB átalakítás</title>
      <link>//localhost:1313/nagy-mnb-atalakitas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 03:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/nagy-mnb-atalakitas/</guid>
      <description>A könyvünk olvasói jelezték, hogy az általunk megjelölt és hivatkozott források, az MNB honlapján már nem elérhetőek. A kéziratunk lezárásának időpontjában az általunk megadott linkeken ezek a tanulmányok még elérhetőek voltak. A bankok bankjának tájékoztatása szerint &amp;#8211; amely szervezet jelenleg a pénzügyi fogyasztóvédelmet is ellátja &amp;#8211; éppen az MNB honlap átalakítás alatt van. Ezért ezek a dokumentumok vándorolnak ide-oda.
Újra összegyűjtöttük őket. Ezek a cikk végén lévő linken elérhetőek a könyvünk online függelékeként.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Könyvmegjelenés: A HIBRID</title>
      <link>//localhost:1313/konyv-hibrid/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 06:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/konyv-hibrid/</guid>
      <description>A könyv tematikus, rendszertani, ismereterjesztő foglalata monográfia formájában a magyar deviza nyilvántartású hitel valóságának. A könyv kísérlet arra, hogy a tartalma, a benne foglalt állítások, és bizonyítások, a közgondolkodás részéve váljanak. És a szenvedélye is a hibrid szerződések valóságának feltárása.
  A könyv jelenleg e-könyv formájában vásárolható meg. Hamarosan elérhető lesz a nyomtatott kiadás is.
Megvásárolható a kiadó honlapján az alábbi linken, ahol az érdeklődők bele is olvashatnak. http://publioboox.com/hu_HU/a-hibrid-a-szintetikus-toke-fogsagaban</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A forintosítás a lepel alatt…</title>
      <link>//localhost:1313/a-forintositas-a-lepel-alatt/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 04:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/a-forintositas-a-lepel-alatt/</guid>
      <description>Ez az írás a devizaforrású Ft-hitelviszonytól a szintetikus devizahitel-viszony megkülönböztetéséhez szeretne információt adni az érdekelteknek.
A devizaforrású Ft-hitel jogviszony (szerződési kötelem) ismerete ma azért fontos, mert ezzé alakítják át a forintosítási törvények (a három devizamentő (bankmentő tv.) a deviza-nyilvántartású (befektetéssel vegyes, jelzáloggal biztosított Ft-hiteleket).
A mostani forintosítás nem más, mint deviza-nyilvántartású forinthitel (szintetikus devizával, vagyis szüntelen megújításra szoruló pénzpiaci befektetéssel, ellentételezett forint-hitel) törvényi átalakítása, egyszeri devizaforrású forinthitellé. Azzá, aminek az ilyen szerződések megkötésekor, a bank a pénzügyi termékét láttatni akarta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>