<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adósság on Nem tartozunk!</title>
    <link>//localhost:1313/tags/adossag/</link>
    <description>Recent content in adósság on Nem tartozunk!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2016 11:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//localhost:1313/tags/adossag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A pénz, mint adósság! - Prof. Franz Hörmann</title>
      <link>//localhost:1313/penz-mint-adossag/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/penz-mint-adossag/</guid>
      <description>Ez a pénzrendszer csak úgy működik ha az emberek hisznek benne.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Röpirat a deviza(követelés)-hatalomról</title>
      <link>//localhost:1313/ropirat-a-devizakoveteles-hatalomrol/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 12:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/ropirat-a-devizakoveteles-hatalomrol/</guid>
      <description>A deviza hiteleknek nevezett pénzügyi banki termékek szégyent, megalázottságot, és kifosztottságot hoztak a nőknek, férfiaknak, családoknak, közösségeknek. Mégsem találjuk őket az utcán tüntetni a nyilvánvaló helyzetük miatt. 6-7 millió érintett emberről beszélünk, akik megváltásra vártak, miután tőrbe csalták őket, megmentést ígértek nekik, és az új jogszabályok miatt a jogállami, törvényelőtti egyenlőségüktől is megfosztattak a banki önkénnyel szemben.
Ez a banki önkény ma már nem korlátozott a jogállami, törvény előtti egyenlőség garanciáival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egy forinthitel és egy kockázatos befektetés kombinációja
</title>
      <link>//localhost:1313/egy-kockazatos-befektetes/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 07:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/egy-kockazatos-befektetes/</guid>
      <description> Az általam ajánlott felfogás voltaképp egyfajta dekompozícióra épül. A devizaalapú, változó kamatozású adóspozíciót egy forinthitel és egy kockázatos befektetés kombinációjaként állítja elő.
 Schepp Zoltán:Néhány gondolat a változó kamatozású devizafinanszírozás kockázatairól  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>